{
    "title": "孟子四4",
    "range_remark": "(P.520-544)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "有不「虞」之譽。以下何者為是。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)臆度",
                "2) 過分",
                "3) 缺乏   520"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "有求全之「毀」。 是指？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)缺",
                "2)破壞",
                "3)以上皆是     520"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "『不以富貴、貧賤、歡戚、毀譽而動吾心』是養心的道理，何為養心在正其心的方法",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)虔誠的信仰",
                "2)澹泊的胸襟",
                "3)堅毅的意志",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "人之易其言也，「」耳矣。係指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)信任",
                "2) 無責",
                "3) 愛護   521"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "人之患在「好」為人師。以下發音何者為是。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)ㄏㄠ三聲",
                "2) ㄏㄠ二聲",
                "3) ㄏㄠ四聲   523"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "孟子所謂的「患」並不在於師本身，而是在於「」字。何者為是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)好",
                "2)和",
                "3)生     524"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "孟子責備脽沒有立刻來見他？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)齊景公",
                "2)子敖",
                "3)樂正子  525"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "未立刻見孟子的原因是甚麼?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)時間未定",
                "2) 舍館未定",
                "3)餐館未定    525"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "徒「餔啜」也。何者為是",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 飲食",
                "2) 睡眠",
                "3) 聽音樂   527"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "『』字一出現，則慾念無窮，理慾交戰。何者為是？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)貪",
                "2)嗔",
                "3)癡   528"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "不孝有三: 何者為是？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)阿意曲從，陷親不義",
                "2)家貧親老，不為祿仕",
                "3)不取無子，絕先祖祀",
                "4)以上皆是    529"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "知斯「二者」弗去是也，「」是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 金 銀",
                "2) 仁 義",
                "3) 良 善    532"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "樂斯「二者」，樂則生矣。下列何者正確？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)事親 從兄",
                "2)事父 從母",
                "3)事夫 從婦  532"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「惡」可已 發音為何？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)ㄨ一聲",
                "2) ㄨ二聲",
                "3)ㄨ四聲  534"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "「道理只是眼前道理，雖見到聖賢田地，亦只是眼前道理」為何人所說？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)陸象山",
                "2) 王陽明",
                "3)曾國藩  534"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "此章最能表示儒學的不離倫常日用，而又能上達高明。是離婁篇哪一章?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)25章",
                "2)26章",
                "3)27章 534"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "一飯三吐哺，一沐三握髮，視眾生若長輩從不懈怠的精神。是誰?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)公孫丑",
                "2)周公",
                "3)淳于髡  538"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "以出生之地而言，孟子認為舜是哪裡人？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)東夷人",
                "2) 西夷人",
                "3)岐周人  503"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "畢郢：地名。『 』誰葬在這裡",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)周文王",
                "2)武王",
                "3)周公",
                "4)以上皆是    539"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "子產為何國大夫?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)齊國",
                "2) 鄭國",
                "3)衛國    542"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "「徒杠」是甚麼？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)馬路",
                "2)獨木橋",
                "3)石板橋   542"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "『病』涉。『 』為何意?",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)苦",
                "2)累",
                "3)煩  542"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "『辟』人。『 』為何意?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)闢",
                "2)除",
                "3)以上皆是  542"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "日不足。為何意?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)時間太多",
                "2)時間不夠",
                "3)時間剛好  543"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "中庸所謂『 』及是智仁勇的表現。『  』為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)活潑應事",
                "2)行功立德",
                "3)擇善固執  544"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 2,
            "stem": "仁之實， ……………………………… 是也。",
            "answer": "事親是也義之實從兄是也智之實知斯二者弗去"
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 2,
            "stem": "瞽╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，此之謂大孝。",
            "answer": "瞍厎豫而天下化瞽瞍厎豫而天下之為父子者定"
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 2,
            "stem": "惠而不知 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴   ",
            "answer": "為政歲十一月徒杠成十二月輿梁成民未病涉也"
        }
    ]
}